機場通關偷手機Note5 港男機艙被逮

香港籍潘姓男子（26歲）昨午1時35分從台中機場欲搭機飛返香港，但在經過安檢時，見一支手機遺留在置物盒內，竟起了貪念將手機拿走，事後鄭姓手機失主察覺手機不見，當下報案請警方揪賊。
航警調閱監視器清查，發現該時段有一班香港快運UO183班機飛往香港，另有一班長榮航空BR819班機飛往澳門，且已開始登機，立刻將掌握的嫌疑人影像發送給線上值勤警員。
在下午2時25分許，警方順利在香港快運UO183班次的機艙內，逮獲潘男並起獲手機。
被害人是要前往澳門的台籍鄭姓男子（52歲），他發現Samsung Galaxy Note 5手機遺留在安檢站，折返找尋不到就向台中航警所報警。
來台自由行的潘男供稱，心想搭機回香港，就能遠走高飛，豈料還是被警方逮捕。警方表示，嫌犯在機場行竊涉嫌加重竊盜罪，訊後移送台中地檢署調查，可處6月以上、5年以下有期徒刑，得併科10萬元以下罰金。
潘姓（26歲、香港籍）男子13日與七名國中同學，結伴到台灣台中自由行，期間並到墾丁遊玩。（楊適群、孫義方／連線報導）

幫口："肯定係雙非家庭出生"

台灣會唔會罰錢了事